Freelance成日開會

我係做freelance，設計之類，都係同時接幾個job。
而家一個禮拜好多時都要開會，基本上有大半時間都係去見客，傾吓方向、點改之類。有時朝早去銅鑼灣，緊接去觀塘，咁樣一來一回就冇左大半日。

問題係好多時去到就發現個客其實唔係要咩大改，又或者根本上就未有方向，只係傾幾個字就傾完。我做好多熟客，所以通常都會social一陣，傾吓閒計跟住走人。隨時搭果程車仲耐過傾嘅時間。

我覺得好似做緊PR多過做本行，而且搞到我冇乜時間做野。我又唔係幾好意思同個客講電話傾得唔得，始終唔想得失人。有冇人有同樣情況？ 點解決？

做邊行都要social
你呢行至少你social完同個客關係好, 日後做野佢易啲放你同唔會咁卒你, 仲會比job你做

有啲工你講到法律講到大量既錢, 你同個客關係幾好都無用

巴打你係邊搵咁多freelance

Video interview?

點解決？可以試下接少d job
你覺得同客傾野唔係做緊野？
freelance其實同一間公司無分別 俾人周到你仲要交稅添
咁一間公司要見客接job再production絕對係基本野
只不過你得一條友 有本事就搵partner幫你見客 你就負責production

可能大家有啲誤會，我唔係唔想social同見客。我反而好喜歡同個客溝通，個客中間可以無限時間電話同whatsapp、email溝通，我完全無問題。甚至半夜打嚟叫update都可以。
問題只係我唔想成日要去人地公司開會，個個禮拜要去一次，travel都要錢要時間。以我理解就算公司見客都唔會個個星期去人地公司開會去得咁密。